Astus ette Karel Jallak ja kaebas et temma omma Wenda peale leerimist 15 Aastad teeninud ja et temma nüid omma Wennast tahhab ärra lahkuda nõuab temma igga Aasta eest 15 Rubla ülle pea 225 Rubla palka mis agga temma Wend Josep ei tahha wälja maksta
Josep Jallak räkis et se õige on et temma Wend Karel tedda 15 Aastad teeninud on ja on temma selle aija sees temma eest keik pearahhad maksnud ja riided annud ja keik ülle pea mis temmal tarwis olnud mis pärrast temma omma wennale rohkemb palka ei lubba kui 10 Rubla sest et kümne ehk wieteistkümne Aasta eest rohkemb palka ei olle maksetud kui 8 ja 10 Rubla
Mõistus.
Koggokonnakohhus on mõistnud et Josep Jallak selle tenistusse ajja sees omma Wenna Karlile keik riided annud ja pea rahha maksnud peab temma siis weel Karlile igga Aasta eest 11 Rubla rahha palka andma üllepea 165 Rubla ja saawad need riided mis praegust Karlil on keik Karlile.
Se mõistus sai nende kohtokäijatelle selle sädusse põhja peal §§ 772 ja 773 kuulutud ning nendele se säduse järrel Appellation lubbatud.
Karel Jallak tunnistas et temma selle mõistusega rahhul on.
Josep Jallak pallus ommale mõtlemisse aega
Maddis Tamm XXX
Josep Reisenpuk XXX
Maddis Kallaus XXX
